一個冇能力嘅人會選咩人出黎？

港府要求港鐵董事局解除沙中線相關人員職務。港鐵主席馬時亨與行政總裁梁國權等人開記者會，宣布改組管理團隊。在問答環節，馬時亨回應記者提問時，透露先後在7月7日及8月6日，兩度向行政長官林鄭月娥請辭；惟對方希望他留任，續任招聘委員會主席選出港鐵新行政總裁之餘，繼續處理好沙中線事宜。

馬時亨其間至少四度自言是一個「很有責任感」的人，很尊重問責精神；其中一個例子，是早年因壓力離開政府後，如今因為責任感，再次擔任一份很有壓力的工作。梁國權亦補充，馬時亨身為港鐵主席，一直以來處理沙中線問題的安排，都反映他極具責任感。其後他亦重複「馬時亨有責任感」一次。